---
author: kasana
title: The Error
lang: zh-Hant
date: 2008-02-25 00:29
layout: post
depth: 2
category: error
---

### 4. Moderato (1)

<br/>

“血壓 80/50，氧飽和130。”

“氧氣，兩包O型血。”

“外科的人到了麼？”

“血漿到了。”

<br/>

無影燈令人暈眩的光芒，彷彿從遙遠的彼方傳來的嘈雜。

<br/>

嘴裏被塞上了呼吸機，身上各種體徵檢測的管線。蒼合着眼，卻彷彿能看到無影燈蒼白的光。

<br/>

浮動的黑影像遠處的濃煙，焦黑的色彩，須臾便近在眼前。他又想閉上眼睛，但是他本就沒有睜開眼睛。

<br/>

“你閉上雙眼，見到你的神。所以，你已見到了你的神，約翰，但我，你卻沒見到我。如果你看到了我，你將會愛上我。我，我看你，約翰，我愛你。噢，我多麼地愛着你呀！我愛你，約翰，我只愛你……啊！啊！爲何你不看着我，約翰？如果你看着我，你就會愛上我。很好，我知道你會愛上我，愛情的神祕，遠遠超越死亡的神祕。人們應該只要考慮愛情。”

<br/>

弗拉明戈的節奏，旋轉的黑色影子，耳畔揮之不去的囈語，還有，嘴脣上柔軟、冰冷、滑膩的觸感。

肌肉忽然緊張了起來……

<br/>

“哇！”

氧氣管被患者口腔裏溢出的液體阻塞，搶救室的護士連忙摘下呼吸機的軟管，清理患者的咽喉。

“醫生！血壓 47/30……血壓……血壓不可測量……”

“胸外安壓！”

“1、2、3……再來！1、2、3……”

<br/>

“吶，這個是消炎藥，一天三次口服就好。”

“啊？就這樣？”

醫生瞟了患者的陪同人員一眼，沒好氣地說：“就這樣啊，他不過燙傷而已，傷口已經處理了，還想怎麼樣？”

“不是要開點外用的預防留疤痕的藥什麼的麼？”

“我們這裏是急診室，不是美容科。下一位！”

“喂！你什麼態度啊……”

<br/>

黑衣的病人一把拉起他的同伴往外面去了。出了房間他才說道：“跟他囉嗦什麼？你以爲這裏是魔國啊，這裏的醫生都是這樣的。所以我才說不讓他在這裏治療……呃……你怎麼在這裏？”

<br/>

赭杉軍靠着牆站着，身上也黑黑，一股煙燻的味道。

“我不這樣覺得，你身後排隊的那些人，他們都比你傷的嚴重，他們也在等治療。”

<br/>

棄天帝看着他冷笑了一下：“你現在很鎮定了嘛？我以爲你會等在搶救室門口的。”

<br/>

“他剛才嘔吐導致氣管阻塞。”

“啊？那你還站在這裏幹什麼！”

棄天帝說着就要跑過去。

“已經沒事了，送去ICU病房了。”

<br/>

棄天帝這才轉過頭來看這他。

<br/>

“醫生說，失血過多、體力不支，後續的治療還會跟進。我就是來跟你說一下……”

“哦……我知道了。”

赭杉軍沉吟了一下沒有說話。

棄天帝看他，不自覺地昂起了頭：怎樣？難道要我爲了這種小事說謝謝？

<br/>

“……謝謝你救他一命。”

<br/>

棄天帝愣了一下，挑了挑眉毛。

“算你欠我一個人情咯！”

說着就往病房區走，沒走兩步，又轉過頭來說：“不對，是兩個！……伏嬰師，走，我們去病房看看。”

<br/>

伏嬰師連忙跟上去，回頭看了一眼神色複雜的赭杉軍。

<br/>

======================================================================

<br/>

蒼全身的檢查報告已經出來了。藺無雙向主治醫生詢問了一些事情，又向主治醫生詢問蒼什麼時候會醒。由於涉及縱火和一條人命，還有很多事情要蒼醒過來才能定論。醫生說等麻藥過了應該就沒問題了，於是，於公於私藺無雙都覺得應該在醫院守候到他清醒。

<br/>

藺無雙跟同事從醫生辦公室出來，在走廊上正好看到手上纏着紗布的棄天帝向着病房走過來。他手受了傷，黑色的長風衣便披在肩上，走起路來赫赫生威。

<br/>

棄天帝根本沒有在意那麼多穿着警服的人，直接走到門口，推門就要進去。

藺無雙一個箭步，挺身擋住。

<br/>

“你不能進去！”

他打量了一下這個不懷好意的半生不熟的可疑男人，又吸氣挺起了胸膛，以便看起來不至於矮一大截那麼丟人。

“你幹什麼？”

棄天帝輕蔑地看着這個小警官。

“我要保護證人的安全。”

“保護證人安全？我也是證人，剛剛醫生處理創面的時候你怎麼不保護我安全？現在倒跳出來擋我的道兒。”

“請不要妨礙我執行公務。”

“跟你說不清楚，讓開！”

<br/>

棄天帝用力一推，藺無雙被他推得倒退幾步差點跌倒。旁邊的警員見狀，下意識認爲這種肢體衝撞已經構成襲警，有人手已經探到腰間準備拔槍。

<br/>

棄天帝傷在手上，腦袋和腿可是利索着，沒等他們反應過來已經開門走了進去。離得最近的藺無雙立刻衝上去扭他的胳臂，被棄天帝反手甩開，另一隻手順勢提着他那扣着領章的衣領，將他按在牆上。

<br/>

“住手！”

<br/>

棄天帝的拳頭停了下來，不是因爲有人喊了句住手，而是因爲藺無雙的配槍正頂着他的腹部。

<br/>

“哈，臭小子，不差嘛！”

“把手舉起來放在腦後，靠牆角蹲下。”

棄天帝冷笑了一下：“你把我當犯人麼？”

“襲警，我是可以開槍的。”

<br/>

“你們都住手！”

<br/>

忽然一個人衝進警員的包圍圈，將兩個人拉開。

<br/>

“誤會，都是誤會。無雙，把槍收起來。”

藺無雙可沒那麼好欺負，看在赭杉軍的面上，他才收起了槍，卻還是上前要找棄天帝的麻煩。

<br/>

“老大！大姐頭的電話！”

正當藺無雙打算義正詞嚴地給棄天帝進行普法教育的時候，他的同事拿了個電話塞給了他。

<br/>

藺無雙只得接了。

<br/>

“Madam……”

“局裏的人剛剛打電話過來打招呼，這次火災現場的那個外國人，是重要人物。你處理的時候注意方法。”

“……是。”

“不是不處理，是用合適的方法處理。”

“……是！”

“嗯。我掛了。”

<br/>

藺無雙掛了電話，看了看棄天帝，哼了一聲。

<br/>

棄天帝見狀，也哼了一聲，甩開赭杉軍的手，彈了彈衣服上的灰塵。

“來得正好，給你的警察朋友說說到底是怎麼回事。”

<br/>

說話間，棄天帝的跟班伏嬰師忽然笑盈盈地走過來，身後是一群穿白大褂的人。領頭的那個戴着眼睛，看上去上了歲數，頭髮都掉光了。

<br/>

“棄天帝先生，你能蒞臨本院是本院的榮幸。市長剛剛已經打電話來過了，如果你需要的話，我們今天就可以爲你安排特需病房。”

<br/>

院長帶着一群主任醫生湊上去就裝孫子。棄天帝看了伏嬰師一眼，對院長說：“有需要我會讓祕書聯繫你們的。這裏是病房，我看還是不要打擾病患休息了。”

<br/>

院長是老江湖，棄天帝這麼說了，他連聲說好，又說了一通奉承的話，這過場就快走完了。

<br/>

赭杉軍和藺無雙看得是一頭霧水，忽然又衝進來一堆人。

<br/>

這些人就很旗幟鮮明瞭，都是扛着長槍短炮的記者。棄天帝長得高啊，他們一眼就看到了，烏壓壓地跑過來。

<br/>

警方和媒體總是有着微妙的關係。在場的警官不等藺無雙下令，就自覺把記者擋在一邊。

<br/>

“棄先生，請問您這次是什麼原因入院？”

“有傳言說你的情人受傷入院，所以你來看他是不是真的？”

“能否讓我們進去採訪一下傷員？”

“聽說這位傷員就是上次在魔國與你一起出席晚宴的合作伙伴，你們認識很久了嗎？關係很親密嗎？”

“有傳言說，您的這位合作伙伴捲入了多角戀，請問您和他是什麼關係呢？”

<br/>

棄天帝面對戳到自己臉的話筒倒是沒有任何不適，他露出了堪稱完美的笑容，平和地說：“我的這位密友入院治療的原因有待警方的進一步確認，我很感謝大家對我的關心，但是這裏是病房，請大家不要影響病人的休息。如果有任何一家單位想採訪我，請和我的祕書聯繫，謝謝大家！”

<br/>

藺無雙立即說道：“都後退，保持通道通暢，來來來，都後退！都後退！”

<br/>

“老大，這個人什麼來頭？”間隙裏，藺無雙被下面的人問道。

“赭杉，你來回答。”藺無雙看向赭杉軍。

赭杉軍沉吟了一會兒，說道：“別的我們以後再說，總之他救了蒼一命。”

“啊？”

藺無雙也不看他，叉着手臂說：“反正人家來頭大咯……但是他要是對蒼不利，我一定讓他滾回老家去。你們，媒體都後退，快後退！”

<br/>

棄天帝才沒閒功夫跟他們囉嗦，自己穿好消毒服，進了蒼的病房。

<br/>

他進門的時候，可能是因爲外面太吵鬧，蒼已經睜開了眼睛。

他沒想到，自己第一個看到的會是棄天帝。

<br/>

蒼還帶着氧氣面罩，無法說話，他只能微微移動自己的左手，碰了碰棄天帝。

<br/>

棄天帝低頭一看，蒼碰的是他纏着紗布的手。他在心裏得意地笑了笑。

<br/>

“你要看？”

說着他就作勢要把剛纏好的紗布拆開來。

蒼看到了，想說話，說不出來，一口氣嗆到，咳嗽了起來。

<br/>

棄天帝忙伸手去給他順氣。

只見蒼一面咳，一面搖頭，一面還推開棄天帝受傷的手。

<br/>

老實說，棄天帝別提有多得意了。他俯下身來，貼着蒼的耳邊說：“不看就不看……醫生說以後會留疤痕，不過也好，以後看到這個疤，我就會想起你欠我的。”

<br/>

蒼皺了皺眉，疲倦地闔上眼瞼。

<br/>

他本以爲，自己的人生就此話上句點，沒想到，這個人把句號變成了破折號。

<br/>

可是以後他要怎麼面對他呢？

<br/>

“不要推開我，你不能。我救了你。”

<br/>

棄天帝的手撫摸着蒼的側臉，順着滑到頸側，又滑到衣襟。

<br/>

病服很寬鬆，襯托着裏面消瘦的軀體。棄天帝慢慢地解開釦子，看到醫生爲蒼包紮的繃帶，肩膀、脖子、鎖骨、乳頭周圍的傷口塗着藥水，在靠近下腹的位置，還墊着紗布。

<br/>

蒼裏面，什麼都沒穿。

<br/>

搶救室的醫生，是不是也看到了同樣的畫面？

<br/>

棄天帝忽然皺起眉頭。他的東西被人搞成這樣，而且被那麼多人翻檢過，讓他很不高興。於是他更急切地想檢查蒼的身上還有沒有別的，未經允許，擅自添加的東西。

<br/>

他拉的很用力。蒼雖然虛弱，但是神志未失，他掙扎着試圖拉起衣服，手指卻使不上勁兒，他想側過身子，腿卻不能動彈。

<br/>

體徵檢測儀上，蒼的心跳開始加快，血壓升高，呼吸也變得不穩。

<br/>

不……不要……

<br/>

棄天帝無視這種微弱的反抗，將他的褲子也褪了下去。

<br/>

受傷的腳踝已經做了跟腱修復手術，纏着紗布，打着固定夾板，大腿、膝蓋、腳掌還有幾處明顯的外傷。

<br/>

他在火場裏看到蒼的時候，只一心想着要救他，卻不知道他被虐待成這樣。

<br/>

蒼呼吸急促，氧氣罩上已經染上了一層水汽，他微微地睜着眼睛，看着棄天帝。

<br/>

棄天帝也在看着他，不過是看着他的身體。

<br/>

“污穢。”

<br/>

他將蒼的衣服拉好，回到蒼的頭側，慢慢俯下身子。

“我會安排魔國的醫生給你徹底檢查一次。在你完全恢復之前，一切都聽我的。”

<br/>

蒼垂下眼瞼，沒有任何表情。

棄天帝只當他是默認了，轉身離開了病房。

<br/>

蒼看到門外的光在視野裏消失，疲憊不堪地合上眼睛，又沉沉睡去。

<br/>

<br/>

===================================================

<br/>

灼熱的空氣侵蝕着肌膚，幾乎要失去了呼吸。

<br/>

鮮紅的火光將金鎏影雙手的鮮血都照得清晰，他現在彷彿滿身是血。

<br/>

“這樣，我們就永遠不會分開了。”

<br/>

蒼眼睜睜地看着他狂笑着把鑰匙從鎖孔裏抽出，拋向火海。

<br/>

金鎏影將不能動彈的蒼鎖進了舞臺的道具鐵籠裏，那個籠子骯髒破舊，鐵鏽的味道在高溫下散發出來，薰得人頭疼欲裂。

<br/>

金鎏影看着腹部、雙腿受傷、無力再逃脫的蒼，猙獰而瘋狂地笑着。

<br/>

笑聲在火舌吞噬一切的噼啪聲裏，變得恐怖。

<br/>

金鎏影的手穿過鐵欄，將蒼的下顎捉住，鉗着他的脖子把他拖到籠邊，居然唱了起來。

<br/>

“Time to say goodbye…Paesi che non ho…mai…Veduto e vissuto con te…Adesso si li vivro…咳咳……”

<br/>

煙霧開始濃烈了起來，金鎏影開始覺得呼吸困難。蒼看着他，以及他的手，知道他吟唱的含義，卻無法阻止他的瘋狂。

<br/>

“好了……我要帶你走了，我們……會很快再見的……很快……”

他的表情開始變得哀傷而溫柔，那隻手反覆撫摸着蒼的臉龐。

<br/>

“你身上留着我的刻痕，我一定會在那裏找到你……好了……我們很快會再見的……”

<br/>

金鎏影將手術刀刺向自己腋下大動脈的時候，蒼想大叫，喉嚨卻像麻痹了一樣，發不出清晰的聲音。

<br/>

金鎏影就這樣倒在他面前，面對着他，微笑着。

<br/>

胸腔動脈的血瞬間飆了出來，噴到蒼的臉上，身上，整個瞳孔裏都是紅色。那有着冰冷溫度的血塊像長了爪子一樣刺進他的皮膚，攀附其上。他本能地試圖甩掉這些東西，卻甩不開，他用另一隻手抓住血塊拔出來，血塊卻和他的血管連在了一起，情急之下他用力一扯，手背上瞬間如烈火燒過一般劇痛。

<br/>

蒼猛地睜開眼睛，忽然坐了起來。

<br/>

脫落的輸液針頭掉在他手邊，軟管上沾着點血跡。

<br/>

<br/>

安靜的病房裏，陪夜的赭杉軍忽然被一陣蜂鳴聲吵醒。

“1號床，一號床針頭滑脫了，皮下出血，快點來人處理一下。”

赭杉軍嚇了一跳，愣了好半天才反應過來。1號床就是蒼的床號。他趕緊爬起來去ICU門外張望，只見值班的護士從辦公室叫來了醫生匆匆進去。

<br/>

“醫生，我是1號床家屬，請問怎麼回事啊？”

醫生匆匆走過，什麼也沒說。

赭杉軍有些緊張，大半夜的忽然這麼多人進入蒼的病房，越想越擔心，越擔心越想。

<br/>

過了一會兒，護士從門裏探出半個臉來。

“1號床家屬？”

“是的。”

“換好無菌服進來吧，病人醒了。”

<br/>

赭杉軍小心翼翼地推開門，只見蒼安然地坐在床頭。

<br/>

“蒼！你怎麼了？”

<br/>

蒼有些蒼白地笑了笑，示意他坐下。赭杉軍卻徑直走到他床邊。

<br/>

“你總算……醒了。我以爲，我差點以爲……”

<br/>

赭杉軍忐忑地看着蒼，他總覺得不真實。

<br/>

他看到火場裏看到滿身是傷的蒼，大腦有一瞬間是空白的。

<br/>

赭杉軍對老劇院的情況比較瞭解，選擇了地形複雜的地下室-舞臺機械控制室-後門的路線，與棄天帝分頭尋找。

<br/>

棄天帝順着大廳往裏走，徑直去向後臺，再從後門出來與他匯合。

<br/>

赭杉軍沒有在自己的路線裏找到蒼，出來的時候，棄天帝卻已經抱着蒼坐在地上，脫下外套裹着蒼，又用牙撕下一邊袖子包紮手上的傷口。

<br/>

“怎麼會這樣？”

說着就要上前查看蒼的情況，卻被棄天帝擋住。

棄天帝看着他，傲慢地說：“我找到的，我救他的時候還受了傷。”

赭杉軍頓時語塞。

“現在不是計較這種事情的時候，這裏很危險，火勢變大了。”

“行，那我們走。”

赭杉軍不再理會他，背起蒼就要跑，卻不料背上一空，棄天帝把人又搶了回去。

他看了赭杉軍一眼，邁開大步往公路的方向走去。

<br/>

救護車到達的時候，棄天帝由於受傷，和蒼乘同一輛救護車去醫院，而自己則搭乘藺無雙的警車到醫院。

<br/>

如今，蒼總算醒了，也總算能和他說上話了，赭杉軍卻不知該怎麼說。他不知道要從何說起。

<br/>

沉默中，蒼先開了口。

<br/>

“你以爲見不到我了麼？”

“……只是很擔心。”

“那現在我不是好好的麼？”

“……你受苦了。”

<br/>

赭杉軍低下頭，看着病床的床腳。

<br/>

他不知道要怎麼解釋自己的懊惱。他不該讓蒼一個人面對這些事情，不該讓他離開自己的照料，不該讓他暴露在如此顯而易見的危險中。

<br/>

可現在說什麼都晚了。

<br/>

“現在不是沒事了麼？我感覺好多了。”蒼還是在安慰他，他卻不知如何作答。

<br/>

“對不起……我沒能幫你。”

蒼沉默了一會兒。

“雖然是棄天帝救我出來的，但我知道你也一定在找我。”

赭杉軍搖了搖頭。

“不單是這件事……很多事，我想幫你，可是……”

蒼看着他垂着眉毛，身子向前靠了靠。

“無需自責，你照料着永道，要開會，要出差，這已經是在幫我了。這次的意外，我自己也有責任。”

蒼頓了頓，看向窗外。

“金鎏影的問題，我處理得有欠妥當。”

他又頓了頓，低下頭看着地上窗戶的陰影。

“他……死了吧……”

<br/>

飛濺的血花，充斥眼底的鮮紅，又一次浮現眼前。

<br/>

“消防隊清理現場的時候找到了一具屍體，應該是他的遺骨。”

<br/>

赭杉軍說得很慢，他注視着蒼的表情。

但是蒼沒有任何明顯的表情，只是默默地點了點頭，表示自己已經知道了。

<br/>

他下意識地摸了摸自己纏着紗布的腰腹和腿，這個人帶給他的傷害和記憶，刻骨銘心，如影隨形。

<br/>

“很晚了，你休息吧。”

赭杉軍皺着眉頭嚅囁了半天，最後說了一句“晚安”，匆匆離去。

<br/>

蒼還是那個蒼，他還是那個自己，但是不知爲何，經過了這件事，他忽然變得沒有勇氣去接近蒼。

<br/>

慢慢地關門，從門縫裏最後看了一眼蒼疲憊的睡顏，赭杉軍無聲地嘆息。
